# アプリケーションについて

## アプリケーションの目的
観光地における案内看板の利便性向上

## アプリケーションの位置付け
大学の研究課題で作成したアプリケーション

## 使用言語とプラットフォーム
使用言語：Swift   プラットフォーム：iOS

# アプリケーションの作成背景
観光地における案内看板は駅周辺や観光施設周辺に点在しており、

注目を浴びやすく簡単に地域の概要を知ることができる。

しかし利便性を考えた時にはまだまだ問題点がある。

そこで本研究では案内看板の問題点を引き起こす課題として以下の２つを挙げ、

それらの課題を解決するためのスマートフォンアプリケーションの作成を行なった。

・凡例のピクトグラムと地図上のピクトグラムの対応付けが難しい

・案内看板だけでは入手できる情報が少ない

特に対応付の課題解決のためにはARを使用した。

# 作り直しについて
卒業制作でのアプリケーションを作り直す（21年春休みごろ）
今回はアプリケーション作成の背景やターゲット、作成する範囲などを
明確にした上でAdobe XDを用いて画面遷移やアプリの仕様等を決めた上で作成を行う。

## 理由
・とりあえず動くものを作るために開発した結果、雑なコードになったため 

・Swiftの知識が何もない状態で始めたので可読性が悪い

## 修正する点　

・story boardの画面が多すぎるのでできるだけまとめる。 

・変数名やidentifyの記述ルールを統一する。 

・観光スポットに関する事項をCSVで管理する。 （修士研究での別のアプリケーションでは実装済み）

・余計な書き方（for文やswitch分）とか見直す。 

・gitでの管理を見直す

### 修士研究でのアプリケーション開発では上記の点に注意しながら開発を行っている。
